陳雲：浪漫主義幽靈盤踞香港社運

香港人的鬥爭為何總是被泛民和政府欺騙？一百年前，青年、兒童與感性崇拜造成共產主義、文革與香港的「送頭」社運。

香港抗爭者說「popo」、「衝衝子」、「寶寶」、「狗狗」等嬰兒話語，用貓狗和青蛙Pepe（佩佩蛙）漫畫傳播鬥爭意念，以幼稚園唱遊方式在商場唱《榮光歌》並視之為革命。今年10月31日，中共十九屆四中全會於北京閉幕，習近平亦講了一些文革魔鬼怪嬰的話，而「不忘初心，牢記使命」是他們開會的主題。「初心」乃晉朝佛教來華的用語，與明朝以來的「童心說」呼應。一直永續爭取民主的香港民主派，也講「勿忘初心」，與黨中央的定調可謂高度統一。革命黨不是修行人，革命黨講「初心」，是否要全民陪他們歷劫輪迴，一齊成佛？

晉朝漢譯的《華嚴經》寫「不忘初心，方得始終」及「初心為始，正覺為終」，晉朝干寶於《搜神記》最先引用：「既不契於初心，生死永訣」（既然不符合初心，就從此永別了）；佛教的「初心」，是用來悔恨的，落在政客手上，則用來出賣的。《左傳．襄公二十五年》寫到：「慎始而敬終，終以不困。」老子《道德經》第六十四章：「民之從事，常於幾成而敗之。慎終如始，則無敗事。」做政治要貫徹始終，而不是中途做錯了，就回到「初心」去請求民眾寬恕。

香港社運對兒童與純真之崇拜，與中共「不忘初心」的呼籲，都是出自近代由歐洲來華的浪漫主義文學和思潮。中國在五四運動時，鼓吹白話、鄉野、農民、青年、精神的廢墟、無知的坦誠、高貴的野蠻 ...... 都是西洋浪漫主義的餘緒，透過詩歌傳入中國。社會主義這些匪夷所思的哲學，藉著浪漫主義的感性傳到中國後，俘虜無數青年人。崇拜青年、歌頌感性、強調受苦，乃浪漫的抑鬱症 － 本身就是病態，靠患病（sickness）和傷殘來取得同情和發揮感召力。而中國的革命，就是靠遺書、吐血、盲眼、跛腳、生離死別來宣傳的。

近期西方高舉的瑞典環保少女Greta Thunberg，身上集合了人類大同、保衛地球、高舉兒童純真與聖女的母性保護形象，乃當代浪漫主義的大成。浪漫主義不是社會主義，前者起源於對工業社會的批判和反抗，卻不是方法；其立場和態度在急速工業化的香港很容易入屋入腦，故此其影響力巨大而且頑強。1919年的五四運動迄今已經一百年，然而它的青年崇拜、兒童真心與感性衝動，依然好像魔咒一樣，sweet sweet地佔據着香港人心靈。

「兒童是大人的父親」（Child is father of the man）。也許，大家讀讀英國浪漫主義詩人William Wordsworth在1802年寫成的詩歌〈我心躍動〉（My heart leaps up），就知道童真崇拜的文學來源。

My Heart Leaps Up
My heart leaps up when I behold
A rainbow in the sky:
So was it when my life began;
So is it now I am a man;
So be it when I shall grow old,
Or let me die!
The Child is father of the Man;
And I could wish my days to be Bound each to each by natural piety.
我心躍動（陳雲散文漢譯）
我心躍動，當目睹
彩虹在天：
過去如是，當我生命開始；
現今如是，我長大成人；
將來如是，當我年邁，
若非如是，我寧願死！
小孩是大人的父親；
願以自然的虔敬之情
將來日一一綁緊。

彩虹出自《聖經》舊約全書的「大洪水」與「諾亞方舟」神話，耶和華與諾亞的盟約以彩虹為記。這詩將兒童之初心與自己的一生立約，一如諾亞與上帝立約，不至心靈腐敗。

主權移交後，共產黨毒害香港教育，「從娃娃抓起」 － 從兒童開始灌輸愛國主義，玩中國步操和升旗禮，加上美國培育嬰兒頭腦快速成長的配方奶粉，和教育局內美式教育家鼓吹的多元智能與portfolio教學，小提琴、野外定向、奧數….....兒童議會（children council）、青年發展議會，青年協會連大廈也辦了，揠苗助長後，青年在家庭、屋邨、學校和職場都得不到浪漫生活，於是轉而在政治上追求浪漫。左膠將田園生活的艱苦現實背景抽空，變成無政府主義的合作社及綠色有機生活，將戰場上必須服從指導的機靈行動變成「試問誰人沒發聲」的小組討論和「齊上齊落」。及後黃之鋒出場，社運「聖嬰」（the sacred child）煉成了，十幾歲兒童也戴面罩上街鬧革命去了。

親共的泛民左膠偽港獨，以及一眾腐敗傳媒，將護法運動講成「青年運動」甚至「學生運動」，衙差專門捉拿十幾歲的小孩（最細是十一歲）來給傳媒拍照，將運動稚齡化，令運動變成「純真小孩和學生為大人犧牲」，要大人救贖和呵護。這種操作，與上世紀的六四民運何其相似？雖然六四還未在香港發生，但今年11月14日，中大學生堵塞吐露港公路意圖刺激罷工，衙差作狀攻入二號橋進入中大校園時，左膠宣傳香港即將有「六四2.0」 － 當然，香港不會有「六四2.0」，因為香港好彩有陳雲，他已經勸退中大學生，彼此沒事發生。

陳雲不說初心，不高舉青年，他講《孟子》的本心 － 良知是也。

邊L個陳雲？
運動以來佢做過咩L野？屌！

革命係全民革命
唔係學生革命

比張佢係前綫既相片睇睇
精神病扮精神領袖！
DKLM

販民打手除咗紅色大字妨礙討論之外仲識做咩?
呢到學術台 講浪漫主義 唔識字請過主

日日屌泛民，搞分化！
可惜冇人割窩 。。。

388 vs 56

鳩噏革命之首陳雲

建議大家block晒啲紅色大字嘅垃圾方便討論

最浪漫主義咪佢個永續基本法囉
幻想中共會守約，真係人類歷史上最浪漫既想法

歡迎加入討論

好驚俾狗咬而慢慢變返港豬嘅唔該入一入嚟

快d Block啦
不過放心我唔會Block你！

淨係得個up, 從來未見過人！
衹屌泛民，空談革命！
收L皮！

因為香港好彩有陳雲，他已經勸退中大學生，彼此沒事發生。

屌你啦陳雲做過咩都問得出
咪就係出盡奶力屌手足

走人把啦 仲係到講經咩 香港死鳩更架啦

哦！原來個神經病人係場運動裏面咁重要架！

佢隊人咪去咗G20 美旗隊 警暴展 接ted cruz機 搞感謝美國集會囉

（聯署）你班友快Ｄ同我簽晒佢

收皮啦！

冇人會理你呀分化狗！

[反對派的反對派] - 國師與他的信徒

幫手推